%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item Calcule la moyenne pondérée de la série
    \begin{center}
      \begin{tabular}[h]{|c|c|c|c|c|}
\hline
valeur&7&10&13&15\\
\hline
effectif&3&2&4&1\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item Calcule la moyenne pondérée de la série
    \begin{center}
      \begin{tabular}[h]{|c|c|c|c|c|}
\hline
valeur&18&10&12&14\\
\hline
effectif&0,5&2&0,25&1\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item $M=\dfrac{7+10+13+15}{3+2+4+1}=\dfrac{45}{10}=4,5$
  \item $M=\dfrac{18+10+12+14}{0,5+2+0,25+1}=\dfrac{54}{3,75}=\opdiv*{54}{3,75}{a}{b}\opprint{a}$.
\end{myenumerate}
\end{multicols}
%@Commentaire: Application directe du calcul de la moyenne pondérée d'une série statistique.